逾80名奧迪內地車主患癌 疑隔音棉含甲醛

據報購買國產奧迪（Audi）車主聲稱，因車廂異味患癌 ，而罹患癌症的車主多達83人，當中7人已病逝。

據報道，內地車主張先生表示，他2015年底花了44萬萬元人民幣（約51.6萬港元），購買2016年版本Q5。他指出首年開車有異味，覺得是新車的味道。但是1年過去後，異味仍存在，天熱時尤其濃烈，開車後往往感到頭痛頭暈、喉嚨乾涸，其孩子更因異味拒坐他的Q5。 他其後與深圳消委會會談，廠方召回車輛，並更換後座的隔音棉，但異味仍然存在。

中國重汽技術中心材料工藝所高級工程師周光亞指，阻尼片大多置於司機位，經過太陽暴曬及引擎散熱，阻尼片的瀝青在高溫下分解，容易釋放出強致癌物質「多環芳烴」（PAHs），瀝青阻尼片亦可能含致癌物甲醛。

據報道，張先生的阻尼片及隔音棉，分別驗出甲醛最高值每立方米0.69及0.56毫克，而每立方米空氣甲醛濃度在世衛標準不得超過0.1毫克（或0.08ppm）。 鄭州車主提供的隔音棉測到最高值0.24毫克，超標值介乎2倍至接近7倍，據悉，初步證實涉事隔音棉等含甲醛。

支那好先進？

國產奧迪

80個咁小
8000個先講啦

咁有錢買車 呢班都係做陰質野賺錢 抵仆街啦

當中7人已病逝
問題已經唔存在了

MTR支那製車廂一大浸味,
我都懷疑係甲醛

香港人上大陸叫白牌車，叫著架Audi真係祝你好運

點解得Audi同Telsa出事呢？蝗產車完全無事？

中國所有車都有中資合營

大部分患者係北方
河北天津北京
而北方因為鄰近北京
奧迪又係江澤民時代官員座駕
好多人都鍾意奧迪
罪魁禍首其實應該係霧霾 毒霧
班中產賴落奧迪度